為咗你地既後代,請支持馬克思主義.........

香港既極端資本主義已經令人失去人性
人人只睇重錢,以前既人情味已經消失得無影無蹤
係香港已證實左馬克思主預言
工人已經買唔起自己做出來既野
富者愈富 貧者愈貧

所以各位窮撚連登仔
只有馬克思主義先可以解放到你地既子孫
唔使世世代代做有錢佬既奴隸

雖然馬克思主義應該係好耐都唔能夠實現
但比較接近既社會民主主義已經可以實行
好多國家有版你地睇

救香港,就要廢資本主義
為咗你地既後代,請支持實踐馬克思/社會民主主義

同場附上偉人照一張

如果我有錢呢？

係俾中共整臭個名

共產主義根本唔work, 唔好講奢侈品, 連食物產量都唔夠

古巴，委內瑞拉同埋蘇聯已經證實咗共產/社會主義係死路一條

支持
利申:無產階級

不嬲都係
如果人類係未來仲要過資本主義呢D咁垃圾既主義
就註定人類真係要滅亡同人類係低等人種

馬克思根本係幫人類二次進化

大中共會繼續用呢個名號黎偷呃拐騙，將黨既私利同馬克思主義縛埋一齊，你真係認為下一代有智慧去將呢兩樣野分開黎睇

北歐社會民主主義好成功喎
共產現今緊係未得
所以而家要靠社會民主主義呢個過渡階段

不了

委內瑞拉係死係經濟太依賴石油，古巴同其它加勒比海國家比其實唔差，我去到嗰度啲人睇落都係開心輕鬆既

香港有咩本錢搞社會主義呀

支持

香港只係英國保守黨嘅實驗品

一事無成既社會寄生蟲先會撐共產

你認真睇下佢地邊忽係行社會主義先啦

樓主唔好撚D 00後真心膠啦... 會信架...

咁同馬克思主義有咩關係

社會民主主義係馬克思主義其中一個分支,你話有冇關係?
要去到共產就必須先經社會主義

委內瑞拉死因唔止係依賴石油，過份對本地公司同有錢人徵稅導致有錢人走佬資金外流，經濟鎖國令外資冇得入境刺激經濟，同埋過多社會福利令庫房空虛，油價一跌就冇應急儲備，呢D都係社會主義嘅禍害

不了，有幾層樓收緊租

就係等你呢句

愛德華·伯恩施坦的許多觀點與馬克思主義所推斷出來的某種必然性完全相反，他認為民主社會主義掌握了一個與馬克思主義完全不同的武器，即民主。沒有民主，勞動者本身既會給別的階級帶來災難，也會給自己帶來新的枷鎖。
針對馬克思主義的暴力革命，他提出了在資產階級憲政民主的框架內通過議會鬥爭實現社會主義的可行性
針對馬克思主義的公有制，他指出了絕對的公有製將會造成勞工勞動積極性不足，生產過程官僚主義化，從而產生新的剝削階級的可能
針對馬克思主義的無產階級和一黨專政，他表達了這將會成為新的專制統治的必然規律
針對馬克思主義的工人階級中心論，他明確地告訴大家這有可能會違反人道主義，剝奪其他社會階層的平等權利，通過製造新的不平等進而連工人自己的權利也將得不到保障。而解決這一切馬克思主義弊端的途徑，除了民主別無它法，民主既是手段，也是目的地。社會主義如果沒有民主，就會產生新的不平等，也會導致剝奪自由的專制統治，而專制統治是對人道主義和人權最大的威脅。

你唔係真心認為北歐各國會放棄民主實行無產階級專政啩

社會民主主義即係共產主義者所叫既修正主義
咁都冇關?

共產主義去到最後係連政府都冇,由人民做主喎
一開始無產階級專政唔專政點實現共產主義
所以話最終既共產主義係唔民主係荒天下之大謬

正如馬克思主義理論家 Alan Woods 所說，我們理解「專政」這個詞的方式是聯想希特拉、史達林、毛澤東的極權政體，它們運用國家恐怖監控及鎮壓人民日常生活的每一個面向，並由政府犯下許多大規模的罪行。但大多數人卻都忘記了這種政權在馬克思之前、或是馬克思生存的時代仍不曾出現過。對於馬克思而言，「專制」這個詞來自於古羅馬共和國，在戰爭或瘟疫等極端局面下，執政官們（consuls）會任命一位特殊長官（magistratius extrodinarius）指揮市民軍，並擁有超越任何一位正規長官的行動權力。當局勢不再需要這個職務，獨裁官也會立刻離職。馬克思同樣寫道：「這個專政（的性質）不過是達到消滅一切階級及進入無階級社會的過渡。」（註1）因此這種政體明顯是臨時性的。這和史達林、希特拉的極權政體可謂天差地遠，他們的政權在我們這個時代裡成了「專政」的具體形式，但馬克思生前根本不曾料想得到。

無產階級專政一詞更重要的面向在於，統治社會的真正權力並非由單一個人或一個小團體掌控，而是由整個階級共同擁有。

北歐其實都係行緊資本主義，不過加咗積極干預政策

馬克思佢咁堅持革命係因為佢認為資產階級唔會放低自己嘅政治權力
但佢都冇諗到當初英國班友因為怕革命所以肯搞普選
所以要好似教條咁去堅持馬克思主義係戇鳩

不過其實馬克思佢套理論好有啟發性
佢作為工業資本主義開始冇幾耐果段時期嘅人將資本主義睇得咁透徹已經好勁
再加上佢在世時不斷推動禁止童工之類嘅社會運動
佢嘅理論又最後演變到社會民主主義同民主社會主義
講真大眾真係欠佢一個公道
冇理由要求個社會學家估啱哂未來世界走向，再諗埋個完美方法比人類去建立烏托邦
依加搵預言家咩

頂尖科技係因為共產主義誕生

張銀紙係邊到買，我都想買

例子？

淨係中共？

咁多正評 真心定點

我覺得共產係可行既 但前提係要機械人完全取代咗人類既工作先推到

支持有自由底下既馬克斯主義

呢樣係最難搞，解決倒就一天光晒。

中共口口聲聲話自己實行緊馬克思講嘅嘢

屌你老母個資本主義係全球最撚勁

冇錢？收皮啦你

我信窮人生仔正仆街係咩主義？

巴打講得好好
其實如果馬克思有生之年見到資本主義班友肯改革
有機會會修改馬克思主義
未必會死都要堅持階級鬥爭
但同時佢又係因為認為資本主義冇得救先要搞階級鬥爭
所以好難講

馬克思其實係好偉大
提出左呢樣野已經學你話濟
令後世有好多改變
可惜因為現今世上D所謂"共產國家"令到佢比人妖魔化

社會科學本身就唔係一門精準科學
佢做到咁已經超晒班

我支持社會民主主義,國家社會主義！！！
利申 反共 馬克思主義者

國際歌

起來飢寒交迫的奴隸，
起來全世界上的罪人！
滿腔的熱血已經沸騰，
作一最後的戰爭！
舊世界打他落花流水，
奴隸們起來起來！
莫要說我們一錢不值，
我們要做天下的主人！

這是最後的爭鬥，
團結起來到明天，
英特爾拉雄納爾
就一定要實現。
這是最後的爭鬥，
團結起來到明天，
英特爾納雄納爾
就一定要實現。

仲要係最惡劣既國家資本主義

同志

派膠味濃
香港房地產市場有問題，政府其實一早就要做嘢去干預
而家做乜都救唔番個市

同志

好熱血

送唔送來香港架？

佢個solution 有「專政」呢個元素，又點會有自由呢⋯⋯

諗起國際歌即刻諗起巴黎公社

試諗下如果ai有讀過馬克思,咁佢會點諗？佢哋會話人類淨係識享樂,到時又會係另一個階級鬥爭,好似動物農莊咁,推翻咗壓迫者之後成為新嘅壓迫者.

同意
獨立之後一定要實行社會主義！

好多人將列寧入落馬克思數

要收大量稅去維持社會福利呢個係缺點

有錢人走佬資金外流
所以得一兩個國家係共產/社會主義係冇用
當年共產國際就係想征服天下
有錢人就冇得走佬

送呀
我個張都係個到買
不過佢最少好似要買唔知3張定5張

冇人叫你一開始就行共產嘅,同埋共產嘅意思唔係共身家,係共生產資料！亦都唔係平均分配,係各盡所能,各取所需.
利申 反共

Copy多次

正如馬克思主義理論家 Alan Woods 所說，我們理解「專政」這個詞的方式是☭☭聯想☭☭希特拉、史達林、毛澤東的極權政體，它們運用國家恐怖監控及鎮壓人民日常生活的每一個面向，並由政府犯下許多大規模的罪行。但大多數人卻都忘記了這種政權在馬克思之前、或是馬克思生存的時代仍不曾出現過。對於馬克思而言，「專制」這個詞來自於古羅馬共和國，在戰爭或瘟疫等極端局面下，執政官們（consuls）會任命一位特殊長官（magistratius extrodinarius）指揮市民軍，並擁有超越任何一位正規長官的行動權力。當局勢不再需要這個職務，獨裁官也會立刻離職。馬克思同樣寫道：「這個專政（的性質）不過是達到消滅一切階級及進入無階級社會的過渡。」（註1）因此這種政體明顯是臨時性的。這和史達林、希特拉的極權政體可謂天差地遠，他們的政權在我們這個時代裡成了「專政」的具體形式，但馬克思生前根本不曾料想得到。

無產階級專政一詞更重要的面向在於，統治社會的真正權力並非由單一個人或一個小團體掌控，而是由整個階級共同擁有。
2
0

巴打呢個諗法幾有趣

馬克思偉大？
冇錯，佢對資本主義嘅理解同分析非常非常之正確
可惜佢提出嘅solution真係錯到不得之了.....

一百年來，世人對佢咁精闢嘅見解着迷，盲目相信同執行佢嘅濕尻solution。

馬克思，只不過係解題能力一百分，答題能力零分嘅人。

人人都係唔同個體，而萬物各自物以類聚，點有可能形成一個唯一階級（無產階級）or 冇階級 呢？
呢個係 生命 嘅本質
萬物歸一，係 死 嘅本質

一張都肯送呀，不過唔知要幾耐😂

應該係以自己為單位嚟定義

由極右走向極左中國人把口成日話中庸但係其實非常極端

都係唔可行
即使解決左社會上既階級矛盾
亦都會有民族之間既矛盾

你乜柒都講到港獨

你老母都港獨啊

有冇例子?

呢個po既標題係"為咗你地既後代，請支持馬克思主義..."
咁想請教吓
我地既後代
應該係要支持原本嗰隻馬克思主義吖
定係要支持嗰個"可能或者有機會"畀長命咗啲既馬克思修改過既終極幻想版馬克思主義呢

一早話連登仔本身就左底，但呢度有幾多個人睇過資本論，或者馬克斯既生平，如果有了解過就知馬克斯自己都話自己唔係馬克斯主義者既原因係點解

黎多次波本爾特咁樣殺死幾百萬人？

Work 唔work 我唔知
但知樓主一定係窮撚

G持

馬克思主義=\=共產黨

群眾怒吼聲震裂壁壘，
烈火般驅走黑夜，
連貫歷史的正義呼喊，
在今日也呼喚你。
新天地由我們一手創，
讓人民力量體現，
綑鎖與貧窮全部衝破，
流熱血為真理洗擦。
堅守這最後爭鬥，
緊緊結聚為明晨，
Internationale，
要實現在這裏。
堅守這最後爭鬥，
緊緊結聚為明天，
Internationale，
要實現在這裏。

問問題前用下腦,呢D小學生都唔會問,根本為反而反

呢樣野係我估
未發生既野點支持??
現有主義唔支持支持我估既野??我係社會學家?
現有既就係馬克思主義同修正過社會民主主義

政右經左

我知馬克斯主義唔係佢提出
但我諗唔到用咩詞去形容佢講既主義好
唔通叫馬克斯講過的話咩

Minimum order quantity: 5 pieces!!

唔得呀,要5張
我個時等左一個幾月
佢話太多人買,印唔切

共產主義定馬克思主義都係on9違反人性
打倒階級更加係弱鳩智
已經有成個中共俾你睇到
打倒哂傳統精英後
俾班生蕃統治咪搞到依家咁

又一個將中共當共產主義既人
中共根本由一開始已經唔係共產主義
由佢違反唔用工人階級,而用農民已經係離經叛道

所謂既傳統精英咪又係一小撮既利益集團
同而家中共冇分別
都係靠剝削勞動階級既成果
一樣係吸血鬼

馬克思講得啱
社會的歷史都是階級鬥爭的歷史
所有有嚴重剝削勞動階級既成果既社會
最後一定會玩完
令社會唔穩定,人民都會受苦

中共:用農民唔用工人階級黎實行馬克思提倡既無產階級暴力革命-＞離經叛道，唔係正宗既共產主義

北歐:各個社會民主黨透過放棄馬克思提倡既無產階級暴力革命，通過議會合法鬥爭執政；實行民主政治，反對專制主義；靠市場力量配置資源，國家對經濟實行調控，不實行國家所有制；實行高福利，真正踐行“共同富裕”，實現“從搖籃到墳墓”社會福利計劃-＞馬克思主義既分支，將會進入馬克思所預見既共產社會

你都on9
係食物鏈頂層撚下你地都唔知幾爽

階級形成同階級觀念係一種自然演變
你硬要將解構去建立另一種社會
根本係好危險
就算俾你解構成功
最後咪一樣會形成另一種階級

舉個例子：如果大家依家返到去原始人時代
變到一無所有（夠公平啦 大家咩都冇)
只要邊個可以保護到同類又搵到最多野食
嗰個咪大佬囉
依度已經形成階級
你會唔會又話唔公平呢

資產階級有好多不足嘅地方
但共產主義真係咁好咩
其實馬克思又可唔可以係錯呢

獨立後，有錢人收80%稅

獨立之後, 收哂所有私樓做公屋

咁現時有d咩頂尖科技係由共產/社會主義國家開發？

你地屋企部電腦係21世紀最主要嘅means of production, 你地肯將佢公有？

communist & anarchy is the best

全方貧工之聯合

不了，唔想養度人

廢人

你答我，電腦係唔係means of production
係定唔係

唔好叉開話題

Don't ffs too much

收工去隊草

搞搞下最後又會變左蘇共中共模式
不了
而且好多社會主義國家都係計劃經濟唔店先開始慢慢引入半資本主義
甚至直頭放棄埋社會主義

為咗你地嘅後代，請支持社會民主主義